談人生

-談人生-
人生，顧名思義，是人的一生的意思；但我們有否曾真正認真想過人生的意義，人生究竟是甚麼呢？

人生，是一本故事書。

書中講述由你剛出生，一隻水汪汪的眼睛第一次看到這既神奇且奇妙的世界；到你漸漸成長，成為熱血奔放的青年，經歷使你深刻終生的初戀，共同攜手度過文憑試的刻苦日子；再到投身於社會中工作，幸運的人找到一份自己理想的工作；不幸運的，卻只能盲目地工作，只為自己的家庭而咬緊牙關涯過一次又一次的難關，陷入這個無限輪迴當中......
當中的變化可以說是千絲萬縷、密不可分。兒時，受盡萬千寵愛在一身，基本上你想要的東西，撒撒嬌便輕易得到心頭好；放學後到公園玩耍，不亦樂乎，那天真爛漫的笑容，卻可能是一生中最快樂的時光，沒有考試、沒有煩惱、沒有壓力、更沒有加時工作；可惜，小時候的我們總會常問母親：「我甚麼時候才能長大？」
她，永遠都會笑一笑，然後避而不答。
時間這個巨輪一轉，便是十餘年，你已經正要面對自己第三次的畢業，也代表着正面臨文憑試的日子即將來臨，當中的過程是辛酸的，這個考試被譽為人生命運的交叉點：得之，你將會得更佳的前途；反之，在這個社會中，你連基本的入場券也沒有，註定未來會過得很艱苦；每天的上課、補課、補習時間已估去半天以上，功課、測驗亦未計算在內；你可以嘗試去問任何一個準考生：「你們有休息時間嗎？你們如何釋放自己的身心理壓力？」我可以回答你：「當然有！帶上耳機走回學校的5分鐘路程，便是一天中最舒服、最能空出腦子的最長時間！」
又言，中學時期，人們常說，學校是社會的縮影。在這個環境中，你可以認識到與你能同偕共老的人、可以認識到影響你一生的老師、伴侶、甚至前度、可以認識到與你出生入死、共患難的兄弟、姊姊們，他們陪伴了六年之久，並將會影響你的一生，老師教導你的價值觀，相比起書本上的知識，更是無價；前度教導你的如何去愛一個人、成熟與幼稚等，這些都是無價寶，所以相比起要憎恨，倒不如樂觀面對：感謝他/她曾在你的人生中出現過。

人生短暫，為何不學習李白所説：「行樂須及春」，珍惜自己身邊的人，今生能成為家人、伴侶、朋友都是經緣份成熟而果，倘若不好好珍惜相處時間，它有溜走，你便抓也抓不住了。

所以，對你而言，人生是甚麼呢？